【更新版本】經典男裝、西裝、皮鞋、皮件討論區（38）

由舊登到依家，呢個post已經經歷左好幾年時間。其實呢個post唔只係講皮鞋同西裝，任何同classic menswear既野，例如︰皮具、皮製品保養、工裝衣物、鞋靴及飾物，甚至係Grooming既心得，呢度都好歡迎大家討論。

不過係開始討論之前，希望大家可以睇左個post頭先。我地會將一啲基本資訊放響第一頁，有耐性既巴打可以考慮追埋之前既討論。

為了避免不必要既爭執同誤會，希望大家可以本住己所不欲勿施於人既心態參與討論，將心比心，免傷和氣。而以下既一啲規矩亦希望大家可以係討論時遵守。

一、凡事理性討論，和氣為重。涉及技術上既必要討論或者係styling上既意見分歧是必定會有的，但希望大家對事不對人，唔好人身攻擊，以理服人。

二、如討論技術相關較客觀的話題，又或者係一啲比較深入既討論，希望各位盡量附加圖片解說，以便入門未深既巴打可以更容易理解同加入討論。

三、強烈建議有能力既巴打／得閒既巴打可以多貼outfit圖，始終衣飾鞋履係用黎著既，更多穿著圖對於炒熱討論氣氛，亦都可以俾到更多參考俾新入門既巴打們。

四、此post歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果買錯左size，係度搵人轉手亦絕無問題。但如果係商家本身，希望各商家自重，如表明身份加入討論，相信大家都是很歡迎的，如有優惠提供，亦歡迎各位係度同各位巴打分享。

五、如在第一頁有提及過的相關資訊，希望各位巴打唔好在post內提問相同問題，如遇見此情況，亦望各位巴打善意勸導，不必過度於日經／月經內容延伸，以免影響討論氣氛。

六、討論商品時或評論商品好壞時，如可以的話請盡量附上一手照片，一圖勝千言，好讓巴打們直接判斷是甚麼情況，也能減少一些「有心人士」的惡意攻擊或刻意胡亂吹捧商店的情況出現，維持健康討論風氣。

以下推薦嘅裁縫店／買手店爲舊登以來大量巴打嘅試後感及意見整合而成，本List會持續更新，歡迎各位巴打建議及補充。此表所載之價格爲各店於「正常情況下之起步價」（不含折扣），非確實數字，僅供各位參考。

因使用面料不同，同一店鋪之價格可能會有極大浮動，各位巴打宜親身到店查詢，並視自己能力及需求選擇。

HKD $3,000以下 在此價位唔建議購買任何聲稱made to measure或bespoke的產品，建議往成衣入手。

HKD $3,000 - 5,999

建議各位可以到suit supply睇睇，在此推薦suit supply的原因有幾個，一方面係其集團式經營在布料購買上可以節省大量成本，使其在中低價格西服成衣、made to measure取得領導地位。在香港能在此價位以整體產品質量而言，能與其抗衡的選擇不多。

此品牌產品線頗多，結構亦因價格而有所調整，中低階較便宜的產品線一般是黏襯為主（fused），隨著價格提升，亦有提供half canvassed （半黏襯）及fully canvassed (全毛襯)的產品。

因價格所限，此品牌絕大部份產品為機制，手工含量不高，在此價格下亦難以苛求手工。

如有一定預算既巴打，可以繼續向下睇。

1、Dream Bespoke，～ $6,000起。位於中環，提供fully canvassed（男裝）西裝訂造服務。以中價位產品的標準而言手工不俗，Padding stitching及扣眼等皆為手工縫製，不少在此post的巴打都做過，輸出穩定，平均良率高。西服風格較為修身，有結構及較為方正，較重商務氣息，屬入門的好選擇。

2、Brown’s Tailor，～ $6,000起。位於尖沙咀，與Dream Bespoke比較下，結構較少，亦較擅長製作結構相對柔軟的西服。衣服線條視覺上較為圓潤，稜角較少。手工與結構上與Dream Bespoke相近，西裝出品穩定，而一些平時較少店鋪能做的如︰襯衫肩等，Brown’s Tailor亦有提供，可以說是同價位中與Dream Bespoke風格不同的另一個好選擇。

3、Prologue，~$10,000起。2016年底新進買手店，有提供tailor made服務但只提供Semi Bespoke服務（近似於Made to measure）。作品於當時於香港屬有較大突破的一員，大量作品只加一片大身襯，亦不加棉墊，使其成品十分柔軟，同時也帶來了胸前、背後的drapes十分明顯的副作用。評價相當兩極化，一方面當年其具開創性、前瞻性的舉動，將成品全面去結構化，確實為本地西裝業帶來了一番新氣象，手工方面亦是不俗的水平，相當扎實。然而，產品本身較為Sloppy的風格，加上長期以來出品合體度的不穩定性，為其添上了一定程度的爭議性。

4、Anthology，～ $10000起。與Prologue同樣是近年新興起的一間有提供西服訂製服務的男裝店，同樣是極少結構的路線，風格上線條變化較小、較為直筒、圓潤，他們將其稱之為是自己的「house style」，出品良率高而穩定，合體度上的穩定性也很高，使其在香港甚至海外快速累積了不少顧客與名聲，如喜歡其風格是可長期合作的店鋪之一。不過其出品比較「無腰」、「水桶」是一直以來較為人詬病之處，與此同時，其Bespoke產線的Padding Stitching與珠邊多為機製，在此點之上與其他店鋪相比較為失色，屬於較具爭議性的鋪頭之一。在最近他們也推出了他們的MTM產線，起價約為～$7,000，MTM手工含量亦相對有所降低。

5、Gordon Yao，～ $1,1000起左右起。位於尖沙咀帝苑酒店，香港傳統名店，素有「香港四大裁縫」（其餘三家分別是︰W.W. Chan、亞民興昌、培羅蒙）之一的美名，主理人姚老為二代，擅長的風格為傳統英式，手工為標準紅幫手工，與此前所推銷的兩間相比有較大的提升。值得一提的是Gordon Yao此店靈活性頗高，除了其擅長的風格之外，亦有朋友試過讓其參考外國的一些名店作品進行結構仿製，成果不俗。

6、W.W. Chan，~$15,000起，公認香港最佳裁縫店之一，亦為第一家走出海外的香港傳統裁縫店，手工、成品合身率、出品良率皆為本地裁縫前列，為香港裁縫業界標桿。所有產品皆為自家工場出品，與業界一般將裁布與手工活外判到大陸工坊的做法形成鮮明對比，對香港裁縫業界有著舉足輕重的重要影響，屬於有預算應該要去朝勝既鋪頭之一。

7、Ascot Chang，~$15,000起，公認香港恤衫第一名店，不論手工定服務都好都係香港第一，亦係極少數衝出香港去到美國開分店既鋪頭之一，近年積極發展西裝業務，亦招攬左好多本地西裝師傅。西裝部份同W.W. Chan一樣屬於極少數於本地設有工場製作既鋪頭之一，手工亦屬本地一線水平，出品良率高而且輸出穩定，但風格上較為保守，屬於有筆直唔買西裝都應該買件恤衫朝聖既本地鋪頭之一。

8、The Armoury，~$12,000起。The Armoury應可說是香港第一間做得有聲有色的高級男裝買手店，雖然無in house既tailoring服務，但即使撇開外國名匠到港的bespoke trunk show，他們也長期提供日本Ring Jacket、意大利Orazio Lucciano的MTM服務，主理人與銷售人員的知識水平都十分高，服務方面於本港應是無人能出其右，然而高昂的收費使其門檻相當的高，Ring Jacket MTM的收費已達一萬多元，Orazio Lucciano更是兩三萬元起標，而bespoke trunk show所提供的全訂製服務，起價從～$45,000 － 60,000不等。有錢沒閒的話可以一站式解決你所有裝著上煩惱的店鋪，當然這部份的服務則包含了在其高昂的收費之內，屬於有錢可去，沒錢也可去朝聖買些小東西的名店之一。

9、IL NEGOZIO，~$12,000起。本Post Post頭主要撰寫人牛巴本鋪，基於不能賣花讚花香，亦無理由倒自己米，因此不進行多餘描述，神秘店鋪，有緣的話可自己貢上黎參透下。

關於國外名匠的部份，基於樣本數少，將以單元文章的方式日後擺於google drive或post頭，有文時會再通知大家。

RTW鞋分析list

以下係一啲係本post比較常見到既RTW鞋既牌子簡介，純屬牛肉乾巴打（主要撰寫人）個人意見，評論盡量持平，但不免會有個人色彩，望包涵，本List會持續更新，下列價格區分以正價起價為準。

HKD $1,500以下，真係幫你唔到，唔好逼我再一次叫你去淘寶。

HKD $2,000 以下

Meermin︰號稱入門鞋性價比之王，兩百美金樓下有交收首選，西班牙設計、西班牙畫Pattern，從皮革切割到縫合完成基本上都是在中國上海完成。用兩百美金樓下的標準去睇其實不論是做工還是皮料都叫做交足貨了，不能用一般標準去審視。連登巴打用雙腳著出「血的教訓」既牌子之一。

Allen Edmond︰連美國總統都著，平，勝在平！美國品牌，美國製造，侵侵要make it great again！做工同皮質都非常對得住價，但由於價格低廉，所以都係無法用一般標準去judge，入門好選擇之一。

Loake︰英國百年老牌之一，超基本入門之選種子選手，招牌貨為Loake 1880系列，亦係本人覺得唯一一個值得既系列。用料及做工對得住價格，但楦型較為笨重，美其名較為鄉村風，喜好此道想要入門者可以考慮。（有巴打建議我加呢一句，要買Loake唔好係Sogo買，請自行決定購買渠道）

HKD $3,000 以下

Carlo Santos︰垃。不予置評。

Berwick︰來自西班牙，以鞋面面皮及做工論，確實是對得住其價格，楦型方面在此價格帶亦是頗為出眾的一員。但是！但是！但是！這個但是很重要要講三次，應該是輔料的關係，導致其鞋底夠鞋面皆奇硬無比，連登一眾巴打以身犯險後一致裁定幾乎無法break in，大部份巴打都著到腳破血流。連登「血的教訓」品牌二號。

Yanko︰另一個來自西班牙的品牌，造工及皮質方面稍遜於Carmina，而在售價方面亦比Carmina相宜不少。楦形頗戚雅觀，然而有著後跟部份空間較大，有較大機會出現不跟腳的情況，不錯的入門選擇。

TLB︰又一個來自西班牙的品牌，分為普通系列與Artista系列兩個產品線，普通系列的部份與Yanko評價類近，故不詳述；而Artista系列的部份，皮質方面對得起它的價格，造工方面以此價梧帶的標準而言頗為精緻，亦加入了不少Finshing上的細節使此產品線中的出品看起來更為秀氣。然而楦型方面頗為挑人，唔係個個著到，腳背部份與Vamp部份空間分配的比例有啲奇怪，建議買之前一定要試左先。

Carmina︰再加一個來自西班牙的品牌，在三千以下這價格，西班牙鞋目前可說是佔著領導地位，Carmina仍為第一個彈起既西班牙鞋品牌，相宜的價格、不錯的用料以及多樣化的楦型選擇，是其他西班牙品牌所無法企及的，其馬臀皮鞋在使用Horween馬臀皮的情況下硬生生要比Alden平了一截，性價比是其最大的優勢。不過近年Carmina開始改變Marketing方向，價格也不斷上揚，未來仍是充滿變數。

HKD $4,000以下

Alden︰美國品牌、美國製造、使用大量美國原料，美國精神既代表，極度有錢既品牌，俾CFO穿櫃桶底穿左左兩千七百萬美金(折合兩億幾港紙）都屹立不倒，疫情之下業界奇蹟。手工粗糙，非常粗糙，而且QC標準非常鬆，好多其他牌子已經打落second factory既貨色佢照賣，照原價賣。不特止！其馬臀皮鞋款長期斷貨、一出就無、長期排隊，日本人、大陸人、香港人、台灣佬齊齊加入炒賣行列，Rare Shell分分鍾炒到萬幾蚊，有炒錯無放過。如果Alden都唔可以叫做鞋界奇蹟，我真係唔知咩先可以叫鞋界奇蹟。攝影界有云「because Leica is Leica」，而鞋就一定唔少得「Because Alden is Alden」，為了情懷，買！（利申︰我都有對Whisky Shell PTB)

Cheaney︰英國百年品牌之一，呢個牌子既歷史都幾有特色，一開始由Cheaney家族持有，後來在Church’s被Prada收購之後，原本持有Church’s的家族入主了Cheaney的公司。也就是說現在的Cheaney是由原本持有Church’s的家族所持有的。主要生產中低價位皮鞋，定位在兩千幾到三千幾不等，同時為The Armoury自家品牌皮鞋代工廠。（只參與製作，不涉及楦型開發）

Antonio Meccareillo︰垃。不予置評。

HKD $5,000 以下

Crockett ＆ Jones︰英國百年品牌之一，經典男裝鞋業中流砥柱，手工、用料皆不俗，以平均標準去睇的話，Crockett ＆ Jones的水平才能稱為「真正的入門」，自設鞋楦開發部門，設有製楦師，與其他品牌相比為一大優勢，曾贊助007Sky Fall電影用鞋，其中男主角穿著的Chukkas一度賣斷市。亦為Geroge Cleverley等一眾品牌之ready to wear幕後代工廠。

HKD $6,000 以下

Mori Of Shoemakers︰牛巴本人與一些著名bespoke鞋匠一齊搞的一個奇怪企劃，屬於神秘品牌。

HKD $10,000以下

John Lobb Paris︰愛馬仕旗下品旗，由傳奇鞋匠John Lobb創立，bespoke部門設於法國巴黎，Ready To Wear則在北安普頓生產，因愛馬仕幾乎壟斷優質的皮革廠，理所當然地也得到了最好的原料，成鞋業界標桿之一。但自2015年有個女魔頭入主設計總監一職後，鮮黃色招牌包裝被改、招牌鞋爭亦被改，多個經典鞋款被停售，除左屌你老味之外我無野好講。

Edward Green︰英國百年品牌之一，其中一個成鞋最高標準之一，用料上乘，做工精細，楦型多樣化，極受一眾有消費能力、有品味人士歡迎，其中經典款Dover屬於因為情懷需必須要買既鞋款之一，有能力就買。

Gaziano ＆ Girling︰創立於2006年，冒起極快的高端品牌之一。兩位創辦人分別曾於Edward Green（Tony Gaziano）及John Lobb London （Dean Girling，John Lobb Lodon與John Lobb Paris分屬不同家族，無實屬關聯）工作，楦型及設計皆頗為進取、現代，用料方面亦是一流，鞋底更是全球唯一於所有（是所有）皮底皮鞋產品上使用J& FJ Baker Oak Bark Leather Sole的鞋廠。當年性價比極高，然而跟隨著品牌的急速發展，價格也上漲了很多、很多、很多，真的很多所以要說三次，幾乎跑贏香港樓市咁多。

JM Weston︰法國老牌，曾風光一時，深受上流社會歡迎，同時亦曾為皮革名廠De Puy既持有人，其180 Loafers係其中一個經常款式，亦係個人諗為其中一對最有味道、最好睇既Penny Loafers之一。近年經濟狀況似乎一般，將旗下皮廠出銷予愛馬士集團，同時大量結束大中華區業務。但就本身產品而言，不論做工定係用輝都係一流水準，非常好既一個品牌。

HKD $15,000以下

Saint Crispin’s︰東歐製，手工含量高，琴底為木釘結構，換底時只能換半個底，box calf用料非常垃圾，非常、非常垃圾，但其他皮革用料不錯。楦特別好看，適腳性也非常高，選擇也多，MTO可極高度客製化，為了漂亮的楦，咬咬牙可買。

HKD $20,000以下

Cothay︰法國國寶級鞋匠（尚在生）所創之品牌，Patina好鍾意用同Berluti相反既方式去做，做個鏡像，有時真係一模一樣。鍾意patina可以買，抵就一定唔抵，結構、用料在此價位既標準而言無任何可圈可點之處，但勝在Patina畫得靚，同埋香港鋪畫Patina既係兩位靚女姐姐。楦型極長極極窄，e width等於G&G既D Width （G&G DG70既E WIDTH講緊同其他英國牌子既D width差不多），非常Sharp，但舒唔舒服就真係要自己試左先知。

Berluti︰Bespoke部門神級，RTW有不少經典款式，亦在大陸等新興經濟體紅極一時，但用料、做工都非常一般，作仔話佢係宇宙Number One。

Blogs

經典男裝講究起上黎學問很多，水亦很深，如果有興趣了解更多的話，除左同post同巴打們一齊討論交流之外，亦建議各位巴打可以睇下下面呢幾個比較出名既男裝blog！

西裝 / 衣著：

Permanent Style:

由Blogger Simon Crompton主筆，因主筆本身文字造詣很高，造衫的經驗亦多，所以可以從用家既角度深入淺出地分析好多唔同既Product，小弟年中亦偶會與他小聚碰頭，就我所見佢既裁縫知識水平係相當唔錯的。

因為佢本身身材問題都多，同埋光頭加唔係幾靚仔，但佢襯衫襯出黎又真係好ok（有時會出事但屬少數）﹐亦經常會以用家既角度去展示如何生活化地穿著各類型既西裝、vintage物品，好有參考價值。

不過，佢平日是收好多贊助的，所以有部份文章係繕稿，當然呢部份佢本人係唔會承認，但如果巴打們夠敏感的話，應該會分得出黎。總括黎講係一個好值得讀既blog。

BTW，關於鞋既部份，各位當佢係一個比較多經驗既消費者好喇，鞋佢半桶水架喳。

Die, Workwear!:

非常非常非常好既一個blog，文字生動有趣，本人亦十分幽默，如果有蒲開style forum既巴打應該成日會見到佢既身影。除左男裝之外，佢亦會寫好多佢認為係優雅既物品、配飾，例如鋼筆。繕稿比例亦比較少，係好值得睇既blog。唯一可惜既係佢比較少出自己相，穿搭方面既參考價值不高，同埋佢主平台係tumblr。

微博公眾號 - 西裝客：

繕稿非常多！！！非常、非常、非常多！！！

初期以轉載微博各西裝博主文章、老照片、老插圖、及翻譯外國文章為主，後期多左自己寫既野。經常發老圖，關於西裝部份的資料有大半是可靠的，但仍有一定比例上既錯誤。主筆人七哥本身文字功力不俗，尚算可深入淺出，易入口。

歷史源流、電影著裝分析等資料可靠度相當高，而轉載文章的部份，西裝蔣老師，鞋履趙若達兩人最為可靠。阿狸小棧等人的文章則水準有點參差。

鞋的部份除左趙若達所書（我也被轉載過幾篇但都是陳年舊事就不老王賣瓜了），其餘大多鳩嗡。尤其是其中一篇寫G&G皮革用料的文章，錯漏百出，睇到我眼火都標。

中文平台可靠而有系統的線上參考資料不多，西裝客雖未夠好，但已是最好，將就可看。

知乎 - Xinyun Jiang：

蔣大師，買西裝買到自己拆西裝再自己給自己做了一件西裝，動手能力強，知識層面廣，respect！但係睇佢技術野好喇，佢d審美唔好話一般人，連我都未接受到。

皮鞋：

Claymoor's List:

皮鞋痴線佬，大量訪問及鞋相，睇唔明啲字都應該睇相，非常好既一個鞋blog。

Shoegazing:
由瑞典鞋痴Jesper主筆，全球最大皮鞋相關blog，Shoemaking World Championship及Shoegazing Supper Trunk show主辦單位，與小弟有幾面之緣。

所有關於鞋既野，針、皮、線、釘等皆有涉獵，極度鞋痴，少數可以同我傾到極偏既話題如︰邊度有最正果批既vintage freudenburg boxcalf source而且係真係有料到唔係鳩嗡既人之一。

偶有繕稿，但大多數文章中立客觀且圖文並茂、說明清晰。唔睇晒佢你唔好同我講你係鞋痴！

改衫去：
荷里活道 天倫
萬邦行 Wonderful

補鞋 （打鐵、加掌、換爭等相關）：
銅鑼灣 有得補
上環 安徒生
中環 戲院里成都

擦鞋︰
中環 Leather Healer （亦有打掌打鐵換爭服務）
中環 IL NEGOZIO
中環Tassels

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

【舊post連結：】

新手劉明

Drakes, vanda, seven fold, paolo albizzati, etc.

上去睇下d人點襯 人人喜好唔同

幾時有唔同鋪頭的衫的相睇

留名。

留名

承上一個post Barbour jacket 發左毛點洗好..
新手求教學

我係對落洗衣機洗，再曬佢一個禮拜，再re wax

但d 蠟查到一忽忽，又再洗多次再黎過

唔rewax都有另一番風味

鍾意濕納納多過vintage style

其實無印d馬毛擦好唔好用

香港邊到買Loake平？

如果件blazer扣左鈕之後，會谷到件shirt既placket 位突起左，係唔係代表chest/waist位太窄？
但外表睇件褸又唔會有X形
著住T再明顯d,扣完鈕之後中間d布逼向中間

但就咁睇件褸又好似冇平時d人講既X,定已經好明顯太窄?

D相唔清,sor

要等巴打們主動貢獻
呢排無咁好心機Sor

洗衣機，認真

成日甩毛

緊左短左袖都短左同埋平衡唔岩件衫上翹

開新post suitsupply嗰度都係無改到

喵巴copy & paste，下個post先啦

有經驗嘅巴打有無興趣搵頭post 無嘅西裝鋪啲作品嚟比啲constructive critique？
等多啲人學下咩係好咩係唔好或者比啲芒緊post 嘅老闆睇下有啲咩可以改進，多啲良性競爭都好呀

留名學野

留名 剛喺db 做咗第一套suit

等第一套做好係一個漫長嘅過程

剛度完身？

LM

Yes

Ok. In 牛巴 I trust.
照正常落洗衣液就ok??

有冇話幾時有FIRST FITTING

洗衣液加水浸左先，再入洗衣袋凍水洗

感激

咁waxed wool應該點搞？

拿去乾洗

a.testoni咩評價

之前上網見平買過兩對
一對普通laced shoes一對black label monk
結論都係買番santoni

新手留名
請問入門級恤衫喺邊度做好？

多人講金鷹/jantzen/新a/dB
我db

Ching DB價錢如何

你ig自己問啦

你要找人去做白老鼠，比錢去做套衫，先有得講喎

嘩！間乾洗舖真係多得你唔少

無事既

唔係應該交俾你哋班大戶咩
幫下我哋呢班貧窮嘅小朋友

點解咁講

之前有巴打試jantzen 手工恤衫唔知有咩comment?

點睇,有D想試但係又覺得冇理由呢個價。宜家D淘寶佬係咪連標籤都可以山寨到?

人地個價係斷半米計wo，人仔轉番hkd無特別平

牛巴, 想問下mori嘅loafers, 除咗鱷魚皮同suede, 仲有冇其他選擇？

咁為無account 嘅，都算平嘅

D蠟溶晒落D乾洗油度，洗完成缸油應該要換

多謝回覆
最近追近呢個post,學到好多野。因為返工同事著得好casual,淨係shirt就ok,想買件好少少嘅布料自己著得舒服D。本身想上Albini 香港買Thomas Mason或者Albini布,但又驚上到去左諗右諗阻住人地揾食,所以先要揾網店。

大家覺得藍色西裝配咩呔

Y not直接西裝舖

因為窮...
同埋我有選擇困難症,上到去西裝鋪叫我揀布我都係會左度右度,所以覺得不如自己一開始上網揾定布先,又可以search 下塊布出到嚟咩效果。

I know，但未去到需要懷疑係假

不過我最後可能都係會去呢間買布算,雖然蝕運費

淘寶都係信唔過

一來唔會平幾多 舖頭有discount 你散剪cmt唔會平
除非有門路 包頭就good luck
其實選擇比想像中少 你budget用途其他要求加埋
其實選擇唔多
而且你同店員單聲 坐埋一邊慢慢冇人會屌

多謝指點

其實你買布打算去邊造？

金鷹

我近期係金鷹造過裇衫，印象佢本身都有Thomas Mason布辦選擇，第一次造裇衫為何吾用佢D布要出去買布？自己買布其實吾係平好多

吾
正字pls

[member]冇喺嗰度做過
但我諗點都應該要1000
其實嗰個巴打想慳錢慳到咁盡
不如用啲差啲嘅布料做多幾件好過
[/member］

柒都擺下
Prologue Sample WSL Jacket + Cream Mohair Pant

件衫當時見到都心郁郁
btw 條褲好透

幾年前整怕熱唔落Lining
終成Gaybar褲 yooooo

mohair 唔加lining 怕唔怕吉大髀

感覺良好

件shirt幾好

SuitAccess年代既Mason Indigo Cotton Linen

Gaybar正啊！

同價位試冇必要
不如上少少 感覺下有咩分別

你今日去邊度？

陪下女

咩布？
Btw```

想問下恤衫黎講
thomas mason 係咪都算最top d 料

Nowhere near

中價，同集團高級料係DJA

我平時配開啡色同埋綠色

太遲先入到上個post睇，想問下而家suitsupply仲有冇promotion?🙏🏻

想請問Suit supply online 係咪少款d?

想問下如果網上買suit可否拎返店去改

想問下天倫如果改短半吋條西褲大概咩收費？

Thanks 青頭巴！遲啲應該都會去店試同買，上網買始終驚唔啱身

想請教下 如果着西裝打呔，西褲唔用皮帶

Side tabs only 會唔會唔夠formal

應該係無皮帶比有皮帶更formal

吊帶formal D

有冇巴打著開 Polo Ralph Lauren Oxford shirt ?
想問下好唔好熨 同埋 易唔易有 wrinkles?

J.crew執哂唔知去邊到買 causal shirt 好

我廿幾年前著，唔知答唔答到你
就係正常的oxford 囉，唔難熨，不過唔熨的話，一望就知係無熨囉

另外想問下大家上網Meermin買鞋，點知邊個款啱腳型，同埋上網有人話佢啲皮較硬，會唔會卡腳同腳跟？

會唔會坐一陣就變左梅菜咁？

正常就唔會

到時麻煩你地了🙏🏻

Thank you

而家著Uniqlo，搭程車就好多wrinkles

睇塊料點織啫
Wrinkle free就真係唔巢

我覺得反而係件衫太大容易有wrinkle，causal shirt 其實無乜所謂

我又覺得還好wo，我依家件corcos都勁鬆，今日都無熨但我覺得尚算okay(仲要係cotton linen)

之前買過Brooks Brothers嘅裇衫,us sales嘅時候連埋集運費大槪係二百幾蚊一件，算係幾易熨。 不過我係monkey 身形,手長腳長但係膊頭窄, 就算買Milano fit s size, 出到嚟都係幾Boxy,唔知Ralph Lauren 會唔會都有咁嘅情況

早排MTO買左對Shinki Shell Cordovan等緊佢送黎

我着開下欄嘢都覺得呢個牌子好核突

咁都要睇價錢嘅 平過meermin都冇咩好要求

cordovan boot
viberg, alden, c&j
點簡
想襯rugged style

Alden

thx 牛巴
原本都意屬alden 睇完你頭版篇野卻步
你咁講 唯有再跟

Post頭寫得太誇

咁真係手工好誇既
但Shell Cordovan Boot真心Alden獨門地正

無誇大

想整條褲
想問有咩料條骨可以keep 耐少少唔變型？

之前用cotton 好快少快皮

Museum calf 嘅derby會唔會好怪
睇中左對vass budapest

Fresco
Cotton點都keep唔到骨㗎啦

color8都咁難買
又唔想著二手
嬲嬲地想買c&j算

viberg係咪好差
網上review唔錯咁

聽講近年QC對唔住價錢

好 咁咁唔諗ciberg

想請教下
日本新禧馬臀皮 定係 Horween馬臀皮
做銀包外面個層
邊樣比較好？

Ofc Horween

點解呢？ 耐用啲？

油潤同軟好多
花到咁都救到

馬臀皮銀包好易殘

raudi 個價位真係比多d d 買meermin 算

都唔算俾多少少
佢日本本身賣一千鬆少少有對
Meermin 都千五up
呢個價位買得開心咪算囉

500幾唔算比多少少咩？

咁睇件野本身個價錢姐
一千都要諗嘅話加五百唔算少啦
而且raudi都覺得OK嘅真係要自己體驗下
頭po都寫晒出嚟

想問morjas 質素如可? 個碼係咪true to size?

AE當然好啲IMHO

有無手足知邊度做恤衫好? 300-400蚊筆直

等睇你上腳

未著過AE 但佢地個last 無Meermin咁靚
個人審美
但meermin 手工 qc 真係麻麻地同埋d 皮好撚硬
AE 應該係依d 方面好過meermin
想入手AE 可以留意下外國幾時sale
想入手meermin 可以等多陣 就黎11月 black friday
往年都會free shipping

不過撞啱有sale 2k~3k 買到對CJ 又係另一個世界
皮鞋打理得好 其實可以著好耐
買過John Lobb 同Edward Green 依d 黎著 差唔多打爆機 就覺得早知唔好嘥錢買carmina meermin

呢度巴打不嬲都建議一步到位。
但bespoke 都可以等多d 知識先去掂，會容易d 表達到你想要d 咩

Carmina is ok
Meermin我都後悔

Berwick

係, 買左第一對 G&G之後覺得Carmina/ JFP 個last 好鬼鈍
同埋D皮是旦保養都好靚

然後等你去做鞋做多幾對你就會後悔用太多錢買JL G&G

皮都會差好遠？
定係last?

再咁講落去係咪應該Del左頭po
新手應該直接去搵奧山

JL EG就爆機?

利申 一對都無

大戶俾啲生路我哋班散戶行下

咁似發夢多D喎

RTW來說差唔多爆啦，你仲有Ｄ乜RTW再勁Ｄ?
我都唔係幾諗到

加埋G&G

作為一個新手望到陳記個優惠
加日日喺度俾人毒害
真係有啲想上去做
但係覺得咁快應該會伏鳩自己

點解會伏?
我就一直都叫大家量力而為，在可以的範圍內找最好的。
陳記係性價比唔高啫，又唔至於會伏。
去牛記囉，平一Ｄ，「應該」唔會伏呀！
我都準備試，一齊來落坑？

唔係呀係奧山
但係驚唔識溝通
唔知自己想要咩
牛記我已經做左啦
等緊試身

而且魚蛋兄點敢同你一齊落坑啊
而家有陣時睇返你以前香討講啲嘢
有機會嘅都係請你幫下眼

In 牛記，we trust
諗住去造多套

好多牛記衫 遲d 影上來分享下

唔好攪我啦
我已經好黑人憎，我仲想同業界保持良好關係架

點會呢 整多啲快閃團
我諗好多人都會好期待

做過咁多間牛記最滿意、褲手工一流，唔做jackets 都建議造條褲試試

"差唔多"打爆機 姐係未嘛

搞得訂造都要等一年半載
中間等緊段日子都要有D rtw著住 看下門口

好快就會有

各位爸打，想問下點解會有呢兩撻野，係咪刷得唔好 ，我淨係用過boot black cordovan cream 然後係咁刷關唔關我今次著完都擺入dustbag再入盒壓住一邊?

橙哥呢家對對都bespoke 點同

羨慕死新手

請問西褲一條Budget 2k內可以去邊度造同有咩料推介？

Dream/brown,都係呢兩間揀

DB 料2k應該冇乜選擇

邊夠裝 買買下都唔少

仲有塊大褸料係衣櫃

單褲夠造啦，都唔少選擇㗎！

Exact 2k真心少
加多兩三舊就唔同

咁browns選擇會唔會多啲？

加多少少系列

咪差唔多 不如上去問 個個對料的要求唔同 穿著場合又唔同 有人頂得順mohair 有人著唔慣high twist 野 入鋪頭同佢地傾下喇！

MTO同bespoke係完全兩回事喎

咁樣先叫加少少系列
到時候一個唔小心買咗套陳記返嚟

有冇人試過呢間 見做緊優惠3件裇衫2條褲2千蚊到 試唔試伏好

無問題，完美演繹本土MK style，為追求此種品味的Ching，確實係抵玩之選！

咁裇衫要點先冇咁mk

Po頭嗰啲店員嗰lead住你㗎啦
再唔係就大牌子成衣

就係1k5 個對？
幾抵玩咁喎

Yes, 抵到爛，得閒留意下

頭post介紹既有得補
相信好多巴打有經驗
不過都放幾張近期成品比大家參考下
So far 做過幾對全部都滿意

巴打你個褲架邊度買 好慳位

$？
幾正

同埋我見到loake係有個outlet網平2-30%咁，減完個價都啱我budget,純粹係斷size得返某D size咁平定係quality有參差所以平？

loake 應該唔ship 香港喎
如果差唔多價錢應該meermin 性價比高d

你可以望下佢有無寫係factory second(姐係有小小瑕疵嘅次貨） 無嘅話 可能純粹係斷碼或者d 款 賣唔去姐

有冇咩銀包有ID case
Budget $4000 左右
巴打有咩推薦？

轉運or ship去個frd到再寄返黎
我驚meermin好硬

loake 都唔好得去邊
不過可以去sogo 試下咁解

Pish

前日著AC

有無人會睇tailor-m個網啲評價？

晒女加牛巴衫

個牛記袋

俾隻貓又奶又咬既tassel loafer

入面係DB來

巴打女友一定好靚
羡慕巴打

今日著Bolero

好天又po 下 上腳圖
上星期影

發生咩事唔識呢個

人地老婆黎

意式剪裁？

仲有個價錢

CLS

唔識呢個係咪因爲未睇post頭？

請問你地如果買sneaker 襯休閒西裝, 有咩牌子推介
budget HKD2000 左右

換返Shell

$6000我想衝

6000十年前都唔止

請問咁多位巴打, 如果想造tweed 600-800一碼係咪冇乜選擇? 主要想造褲for香港秋冬著 唔想揀太厚
爬左文見呢個網有幾塊岩心水 有無巴打都想係呢個網買布一齊share運費? thanks

首先答你問題，tweed 600-800蚊選擇多到無倫。
但tweed做褲，諗起已身痕

條褲著到怪怪地咁既 太底？

可能瘦左有少少鬆，行行下跌左落去又冇"邱"褲
條褲夢記出品，舒服岩身但可能我著得衰，俾次機會

吊帶是你的好朋友，通常我褲是去到肚臍（差不多腰扣那位置）

想問下irish linen 著左幾次就開始起毛粒係咪正常牌子spence bryson

圖？

會慢慢try多啲吊帶，用左真係正啲，唔驚甩褲

長用 食飽都唔驚頂

未著都會有 摸過原布就知
穿耐左會唔會我冇留意

你而家個件d 著左幾耐，會唔會越黎越嚴重變到好殘？

所有麻布都會有，有人會稱之為麻結

Meermin個皮硬到呢

起撚晒毛

Rich

1815

有無巴打可以推介下恤衫 budget 800-1000
有無咩布適合d? 睇過 hesworth around 900 摸上手都唔錯 但上網搵唔到d咩 資料 我都係普通番工著
同埋有無邊到整手工好d? 唔該哂

800-1000 可以試下anthology

有無師兄知邊到入Loake比較平？

AC恤衫有冇替代品
服務同我唔係好夾

咩方面既替代

做工上
其他嘢可以差 d

造工香港難搵到間比AC好喎巴打…

想搵差過佢
但係唔係差好遠嘅
佢我唔想再行入去

發生咩事

如果ac你都覺服務差應該其他會令你覺得更差⋯⋯

我覺得陳 牛 夢 A記全部好過佢
所以我覺得係我個人問題

咁驚，我度出左名無服務

你去邊間分店呀？

陳 牛 夢 A的恤衫你有冇試過曬？

中環嗰間

冇啊
陳記追po話啲恤衫冇特別

聽講要去一定係去半島嗰間

太子好啲

遲啲去問下先
可能我着得太寒酸掛
間間都好鍾意同我講好抵

太子好

我就係去嗰間
咁睇來AC真係唔啱我

Oh咁我記錯，sor

j撚咗隻1815

我鍾意半島多啲喎！
我最初係去麗晶！之後太子，再之後去半島

我係咪洩露咗年齡的秘密？

有秘密過咩？

半島最有感覺

雖然有d難搵

牛巴唔係成日話
我幾多年前幾多歲
好似日日都自爆

屌自膠 我不過魚蛋巴都係咁
講返正題除咗AC之外恤衫有冇其他介紹
定因為如果純粹追求做工
索性買佢啲rtw之後出邊搵人改

你究竟唔滿意乜？
去買rtw又無問題？

主要係服務同埋店員對我嘅方式
Rtw可以經A記買

屌, 對indy boot 咁樣都可以拎黎賣

CXL pull up effect?

當你水魚定睇死你無錢買？

禮服煲呔有冇推介

Drakes

我買過Dunhill同Armani

巴打有無更新?

如果剩係想買返件西餐褸

g2000 有d 1700 蚊成套

上身都fit, 但隻袖長左dd

剩係改短個袖有無問題的？

定其實訂做d 平平地既會更好？

Please refer to post #1

G2000, 冇相難以討論

之前去開CUFFS 有無差唔多price range推介

係上你身既相呀⋯⋯

#1

其實改短個袖多唔多人咁做

多

咁都ok wor, d buttons 改位？

如果認真改嘅係，成衣通常假鈕門

唔明tim, 唔改手袖d button, 咪同個袖口好近？

有冇師兄 去過Coller 整suit?

真鈕門是真的穿了，有個窿，粒鈕係搬唔上去，要拆隻袖改，好大工程。
成衣粒鈕通常都係做樣，無打穿，咁就可以搬上去。

有冇人買過新A件Lazyman jacket
Permanent style個作者好似都覺得OK (但佢話小小貴)

其實拆袖改好易出事

KAMAKURASHIRTS

成衣啱就成衣la. 你去做一件 1700蚊仲分分鐘仲衰過G2000.

BTW, 第一次見到有人買西餐褸 改袖長都成日見

第一次見？

西餐褸 而唔係西裝褸。食西餐有咩特定衣著

講下笑，不要認真我都唔係正字特警

suit artisan 唔知幾錢套衫？

可能係dinner jacket呢

係wor, 岩先睇到打錯

呢到D巴打係咪多數都律師IBANKER
對西裝咁講究

唔係。甚至返工都唔需要著suit
只係自己興趣，對手藝、美感既追求

西裝唔係必定用黎番工
就好似work boots唔一定係用黎落地盤一樣

我諗做律師已經幫到冇心機打扮
喺law firm攰到七彩

唔知係咪off topic

第一眼見到木村嗰個2 way bag就已經覺得好靚，但佢size 太大，有無d同款可以介紹下

請問fresco I II III 分別在於? 無深究

呢啲款通常得大袋

雙排blazer前鈕用36l會唔會太大

ac rtw?

唔係呀 第二間出品

褲？ 正常

有冇得救定係封印佢算數

呢啲好易處理，拎番去縫番就ok

Ac d工無咁粗⋯⋯

Thx兩位巴打
多口問多句其實呢啲係咩問題
爆線嘅位係大髀外側偏上
係做功 定係唔啱身

Suitsupply個浪位唔岩亞洲人
姐係你肚腩到蛋蛋個長度

縫返都會爆 拎去盡放
同埋著低少少

又唔會既，mto左右唔同大細（雖然睇得出）或bespoke（修楦盡量令佢睇唔出但同時就大細腳）都可行

冇分別

要分反而係睇隻料
究竟係fresco/ fresco lite/fresco mohair/mock leno

唔會

牛巴 利害同埋想請教下，點樣為之粗工/做得好呢？
係咪有啲位可以一眼分到高下？

依家睇返兩邊大髀都有爆
咁睇其實佢呢個價錢啲褲都伏伏地
除咗件褸之外暫時全部瀨晒嘢

THANKS! 邊隻fresco 料較好呢?

Suitsupply 我只買short同jacket
褲做工好好的 係版型易唔夾

熨時無跟舊骨，就變咗兩條骨，都幾常見

我試過條綠色棉都係咁，平嘅乾洗鋪可能用啲chemical唔係咁好

放入機洗兩三次冇乜嘢（只限麻棉）

試RTW我個pat pat似yoga pant

Chemical
我試過有件褸個lining洗到變色
好彩塊布冇事

先唔好討論我覺唔覺得熱呢個問題（我真係覺得ok)，16oz tweed做褲條褲骨真係堅挺到呢⋯⋯

褲腳唔係skinny 有啲空位唔焗其車已經好舒服
次凂鸘天熱都係上身熱之嘛

新人報到

想問下各位巴打跑馬地嗰間開心改西裝褸如何，定係去返牛巴介紹嗰兩間？
因為近排係啲Vintage舖頭執到件Harris Tweed西裝褸
前主人個身材同我差唔多，係手袖位長咗

牛巴對loafers邊度買？

Masaru Okuyama bespoke

我試嗰陣還可以
除咗偏低腰之外冇乜問題
本身諗住又平又快

都無乜話穩唔穩陣，只可以話所見即所得

上身影張啦不如

大家點睇tenet 入面啲西裝

d色水又幾靚 但係得你20幾度先著到

我新手比較戇鳩啦
但用家體驗咁嘅款
用隱陣去形容好似怪怪地
寧願唔舒服
都好過第一次著就兩邊大髀外側一齊爆

Poster 主角嗰件

新手想買loafer
sogo shoes town 會唔會食水好深

巴打係邊間到汁到

google 下個牌子係外國賣幾多

sogo 去望下t 記囉都ok 嘅

咁都發現到，好摩擦力

現成西褲邊到買最好？

個銀包邊到買

牛記有冇mtm

想做條褲

搵本地皮匠造，日本馬patpat whisky色

有冇人係bt做過裇衫?
追post見你地講親做裇都係db,ac,金鷹
想問下bt如何? 問過價同db差唔多平少少
諗緊去邊間做好

揀間就腳

大概幾錢到埋單？

你上網睇 suit同sport jacket同50%off既outer wear價range差好遠 人人唔同

Suit同sport coat都唔岩？

褲長差咁遠
下面褲腳太多
上面似condom fit

想問下師兄邊度會有$2k樓下嘅gommino driving shoes 賣？

唔係掛，我係覺得上面果條尺寸最舒服先想用嚟做多條
但係影完出嚟認真睇就好似照妖鏡咁

咁你可以patpat放多少少 上面個Pat好緊

尖沙咀有無改衣推薦？

想問下FLASH SALES同WEBSITE比平幾多

promo同你網上睇到一樣 佢地通常會做左鋪先之後再做Online
類似cathay買飛個concept 如果你唔怕會被人買左/唔洗試
冇必要上鋪

巴打搵邊間

琴日去sogo 見到好多雜牌loafer 都1000左右有找，係咪便野冇好野唔應該貪
牌子包括：de novo men, hotter, regal...etc

rtw嘅皮鞋係最代表到you get what you pay for同埋diminishing return

咁都係唔好貪便
儲一個月補習錢貨金AE/Loake算
AE係咪lane Crawford 有得賣

loafer 如果可以既直上alden suede 或b and l 都係3千中～4k

Diminishing 通常係講貴嘅唔值
皮鞋來講唔多覺

加多少少直上

可能我未著過eg嗰啲級數

人生第一次整套西裝，冬天婚禮用，之後見工著下，各位會推薦dream bespoke. 定browns tailor?咩色會appropriate d

請問一下suede chukka boot
dark brown suede 定snuff suede 易襯D?
最dressy 都只會係襯chinos

首先恭喜巴打 但其實結婚同見工係兩樣野來，你結婚著咩都得，燕尾禮服Dinner jacket 你鐘意就得。見工就睇你見咩工，一般不外乎深灰深藍十字領，但你結婚又冇理由著得咁低調

灰色三件頭都得嘅
Tux我覺得各方面配合先好睇
其實拎埋場地各方面資料上
舖頭問佢哋應該都幫到手

Meermin loafer冇門市點試size？有冇牌子個sizing同meermin差唔多

想問下大家有冇啲入門RTW嘅裇衫推介

Uniqlo 夠唔夠入門？

想問下Ascot Chang extra-fine Merino turtle neck同Uniqlo cashmere turle neck比邊個好D..............
雖然我知價錢差好遠

黎緊第一日返工, 公司要求formal dress code 連tie同埋suit
間公司性質唔係金融服務, 係跨國工程顧問
想問吓應該點樣揀西裝既色

我覺得右邊深色帶小小藍好d
左邊純黑而且小小令身, 太似見工, 可能唔適合平常返工?
唔知大家點睇

AC實際係意大利買貨返來
Uniqlo以佢價錢叫抵買抵著
兩個級數既野

岩岩睇完 都幾有意思

各位巴打點睇June Woonamy

後生的話，navy 啦實無死

U記啲冷衫我覺得麻麻地
Muji差唔多價錢我覺得好啲
Ac係咪同Piacenza差唔多價錢

幾鐘意佢啲sport jacket
想問吓佢嘅手工同用料o唔ok

Man 1924大家點睇？
Full canvass咁既價好似幾抵

右邊 你個男同事著女人鞋？

做咩啫你

第一眼以為係

我想問吓大家有冇買過Lardini 西裝？
成衣來講質素如何？

對meermin 粗著返law firm
有哂摺痕

咁佢鞋碼又真係同我一樣
可以交換著

有無巴打可以推薦下british tan既皮帶? 買左對皮鞋係british tan發現搵唔到皮帶配

學生哥筆直唔多 大約3-4000左右
睇過幾間平價嘅都比較少人討論
想問下追求質素有冇推薦 最好黃店

無筆直如果追求質素？

冇錢冇計 有得揀我都想買幾皮嘢嗰啲

我post頭既comment 已經食左誠實豆沙包架喇

carmina la

你問緊鞋定西裝？
睇完post頭有冇得著？ 再唔係試下睇杜汶澤之前介紹間西裝，好唔好唔知但就黃

請問有冇啲好暖又耐着嘅冷衫推薦，budget 1000樓下

uniqlo
如果係香港夠晒做

g2000 個啲o唔ok，uniqlo要搭車出去買，屋企附近冇

見AC rtw恤衫做緊15% off, 其實如果自己本身身型唔係太奇怪，係咪都買得過

落鋪試最實際

想買件Smart Casual嘅西裝外套
即係入面可以襯件淨色T恤加條牛仔褲
求推介

Bespoke都有折
自己落去試吓囉

筆直都無好難幫你喎清

1000蚊樓下有無
或者1,2000蚊都ok

咁你求其去d 連鎖鋪頭揀岩款就得
呢度巴打都係訂造多，你要預多5倍budget

Uniqlo一件wool jacket 都要799定999啦

踢花鞋面係咪落cream都幫到啲
同埋鞋頭有雕花大家會唔會照整mirror shine

圖

唔該晒巴打

點解頭post冇Grenson份
我自己著過幾對
同價位好著過Loake

想買對AE loafer
岩岩係sogo試左對Loake Princeton loafer
Size UK 8.5F

想問下對應嘅AE loafer size 係咩
Time square 唔見有AE鞋試

最後買左呢對
唔運運費 （集運）around 12x usd

都好一段時間無著對spigola

右邊嗰對有花痕
同埋唔知點解左邊嗰對會令過右邊嗰對落左少少wax
雖然係berwick粗着 當學下點照顧對鞋先

唔關價錢事既
咩鞋都可以練手

薄薄地上層再拋光就令到
唔夠先再上，唔好貪心情願重覆多兩次
同埋有落水mirror shine？右邊似太多水中間濕左？

我都係平平地Cheaney試起

咁我可以點樣整返令佢

如果真係太濕既
等佢乾透用刷擦兩野再重新上過
不過要有心理準備好易出現返同樣情況
唔好太多水
薄薄地上蠟等佢乾晒先再上

求問少少野
因為啱啱搵到份唔錯嘅工
想買對靚少少嘅皮鞋賀下佢
但其實話靚少少，都係預2000$左右
因本身都真係著開clarks 幾舊水果啲之類
今日行開sogo見到有兩個英國牌子叫barker 同埋loake
試完都覺得ok,同埋佢地做緊減價，我見本身個價都要2000幾
想問下依兩個牌子買唔買得過
另外頭post 叫唔好sogo 買原因係乜？
麻煩巴打賜教

我係新手/唔太投入
但追左一排post
發現有d問題真係幾冇質素同冇睇過post頭咁
幾開心 大家都係咁善意回答/討論

嬲都無用

各位，Santoni 點睇？

係老連見對 Santoni Arizona Flexi 好似好軟好舒服。

不過係外國網又見唔到呢款。

2000幾買到Goodyear welted, SOGO呢類鋪兩千幾你都係買到Blake或者ceremeted多

Barker可以試下，Tassels個位會畀到唔少意見你。

想問下各位大佬，人瘦有肚腩，著西褲想唔dup落去，係咪一定要用吊帶？事關翻工一般都冇著出面果件

1. 係
2. 有乜問題？

Yanko呢？

有冇巴打著開rugged style
想襯番對Alden chukka suede/cordovan boot

買買買

已經有呢2對鞋
想襯下衫
有冇咩brand推介下

雖然我都覺得有少少太引人注目
但呢啲野着下着下就會慣

heavy cotton
corduroy moleskin etc
boot可以襯corduroy suit

有無巴打著過Officine Creative
見佢都出左Shell

多謝巴打指教
尋晚追post追到今朝6點
睇到好多巴打好詳盡嘅分析
有諗過直接買對5000up 嘅
但因為份工主要係走黎走去見客多
加上未培養到對皮鞋嘅審美觀
驚一下買咁貴，行到對鞋殘哂心痛

今日Carmina網上做大特價都係兩千幾，不妨諗諗
碼數你試過Barker/Loake，都岩Carmina個碼

睇落應該係bookbinder leather...

幾好
Loafers oxford我買santoni
Sneaker就買bally

不過都係等特價先買
粗著一流

係佢影得唔好定真係好長我情願去買berwick

睇埋價錢，6000$ 不如去買c j 算了

Carmina執番對black oxfords做番工鞋先

有冇邊隻last醒神少少 唔想要太鈍太圓

見mr Porter個description寫cordovan

個價咁貴，不如直接買alden起馬大家都知佢係horween

呢隻款真心買返Alden 990無買錯

無啊有時佢做Sale我諗有30-40% off
不過想問下有無巴絲認識呢個牌子

有冇人買過baudoin&lange
是咪真係咁舒服？佢近排出左膠底，拎黎全天候粗著好似幾正

老連當然等discount先買

佢寫明大半碼，軟皮視覺上長左

有冇其他Online Shop推介？

黎緊做黑鞋

想請問下大家著開Berwick 如果想買Carmina, 個size洗唔洗adjust下?

我個人唔洗
Adjust下break in時既心態
唔洗break半年

我覺得1,2可以掉轉
第1對先買dark brown, 然後睇情況再買black oxford
事實上dark brown最易百搭, 褲可以搭深藍, 成個灰色系, 啡, olive, cream 都得

黑鞋通常只係夾到深藍同灰色系

我覺得著到啡loafer嘅場合多過啡oxford好多

Loafer其實黑色都易襯

啡就梗係monk Derby loafer la
Oxford有啲怪怪地

日日著走嚟走去見客，幾靚都4快殘，所以買2對替換係必需嘅

有冇巴打試過皮鞋摺位越摺越深，每行一步摺位凹落去嗰下都頂到腳趾公骨面勁痛？ 起初新買着咗一個禮拜返工反而冇問題，依家就越嚟越痛，唔似break in問題

2對carmina tippy底

Topy

有無用shoetree?

冇，而家先用可唔可以糾正番？

試下先囉唔得就出去搵人搞搞佢

其實應該係買大左

有事講教，見post頭都係講西裝訂造多
如果想訂造恤衫同chino for返工同formal少少場合著，有無邊間推薦
筆直預500一件item，有健身習慣

你有睇post頭？ excuse me?

牛巴飲返啲涼茶先

500 jantzen可能得
之前咪有個巴打去咗做嘅
有冇得上嚟分享吓成果

又話嬲冇用

牛巴成日熱氣咁 傷身呀

我都無嬲

鼻敏感左全日好sad

空氣差？
近幾次路過都見到警車塞住條路
唔知交通指揮定做乜鳩
跟住就成條車龍

香港邊度有得試？

啱啱失左業成半年
之前間公司撤出香港市場，唔敢亂駛錢住
最後趁尋日雙11係carmina 官網買左對 SEMI BROGUE OXFORDS 80251 INCA

應該係，有少少鬆，但之前試過細半個碼又太緊

唔該巴打

對腳平時著皮鞋會勁發熱。之前著geox都好似冇咩透氣感覺，每日都要換鞋加焗乾對鞋
有無咩推薦

馬臀皮d皮係咪耐左冇咁令
同埋曬得多會淺色d

刷幾下就令

唔該巴打
即係唔會話著幾年就啞色咁?
同埋alden隻color8好深
係咪耐左會淺色
網上d圖淺色d 令身d

室外室內 光暗有影響

Sorry 唔記得講 係西裝
我有留意嗰間 但想睇下會唔會有更加好

一分錢一分貨呀巴打

連登底層公屋學生仔
屋企人結婚 全家人都要整返套西裝 無咁多筆直

搵一間你負擔到la . 再唔係就suit supply.
仲有真係去做你起碼要預番一個月時間比人，唔好太近結婚日期

好認真，SuitSupply呢個價位無死錯人

一間整得好嘅可以着得比較長嘅時間
要搵間差嘅可能幾次就出問題
Suitsupply 都幾唔錯
褲可能試多幾個碼
試多幾套就好

想問馬臀皮同cxl 比

耐左係咪都唔會起摺同裂紋
同keep 住光滑d ?

Cordovan 無wrinkles 但有好大條roll

不過夠平啊嘛，炒10件先夠整套suit （AC除外）

但係其實西裝仲多野要留意啦

唔該晒幾位巴打 我同屋企人睇下ss先
另外想幫屋企人問埋有冇師兄知modernpower, 80's Bespoke 同埋zuitable呢幾間如何
希望各位唔好厭我煩

新屎坑

不了
真心呢個價位，SuitSupply係最值個價錢同剪裁正正常常

Zuitable我係好欣賞佢，出庭用真係足夠，但婚禮你整件再好少少，唔會浪費

呢個價位訂造真係唔好搞
死實fuse 唯一好處係可以搞奇怪嘢
但係真係唔係好識欣賞
真係想要啲類似訂造嘅感覺又平平哋嘅
Ss有custom made 好似都係4000到起跳
當然如果要做埋馬甲嘅話應該五六千
有質素嘅訂造起碼你預要6000兩件頭
起碼俾返full canvass
Ss都有 我自己嗰件$4000到淨係上衣
選擇少啲但係都算抵玩

同為新手表示ss都有佢嘅問題
褲最好買鬆啲 試嗰陣時試清楚啲
坐下 一套好嘅西裝捱到好耐
布料嘅quality比同樣價位嘅好好多

真係比唔起g2k m&s 好過
起碼所見即所得唔會整件奇怪野比你

Colour and texture

黃色感覺唔多夾。牛巴見你好多時都帶巾，你覺得如果啲衫多數深藍/灰帶咩顏色會比較容易搭配？

Meermin 嘅馬屎忽銀包屌唔屌得過

白

有discount?

有冇2000$樓下 可以成套買晒既g2000又冇咗優惠 見工面試著

求推介

M&S 好似仲有sale

Uniqlo 仲好啦

見咩工咁委屈
要搵$2000樓下嘅西裝?

你地唔好咁啦
有d 大學生 u grad 就準備還grant loan 無咩budget
工都未返 一野要人洗一萬幾K 係肉痛

又要買埋鞋

經濟又唔係好 搵到工都可能比人壓價

況且唔係見律師 ibank 我諗好多 hr/老闆都係鳩著姐

不過2k 以下 真係無咩可能買到靚野
訂造嘅一定柒㗎喇
亦唔好去買Playlord H&M 依d
睇下M&S U 記有無d 四四正正嘅

如果識上美國網買
可以 試下 睇下 撞唔撞得啱 brooks brother 有啱嘅
不過都應該out 小小筆直

不過作為過來人

如果你對衣著有d 要求又要成日著
你用2k 買嘅第一套西裝 你好快就覺得柒 唔會想再著
又真係 不如拎多d 買SS /造套好嘅 好過

如果你 淨係諗住見工著，平時返工無咩需要著

再著都可能係下次見工
咁就求鳩其啦

Fresh grad返工想買對loafer粗着咩牌子好

第一次見人fresh grad 就問 買咩loafer 好
依位巴打係可愛嘅

但你返咩工 其他同事著d 咩 budget 幾多 都無寫好難幫到你啵

不過係咪都應該等下black friday 先啦

純粹感覺冇咁formal 百搭啲
預$1000-2000

cavour 7 折 睇下邊對啱
你要係香港有得你試就無㗎喇 依個價位
要香港有門市你試嘅 就應該得berwick
不過你預著到流血

Budget meet唔到第一頁嘅可以睇下呢個牌子，最近見到好多KOL着，呢排仲要減到一千蚊左右一件sportcoat，不過好似係美國嘢，尺寸偏大

leather sole 就formal d 透氣d
但同時 冼d
落雨嘅話 個底濕左水 會加速佢收皮速度

rubber 就
就調轉，無咁formal 但就襟d

睇你自己需要同 每日行嘅路係商場 地墊比較多 但街嘅石屎路比較多

保養都係 打鞋頭鐵，唔好落雨著 同 起碼 隔日著比佢休息下依d 老生常談
或者買支saphir sole guard 搽搽佢

想問下大家係咪好少着麂皮嘅鞋，我見好似無乜人講過

b and l 你地買個陣有無加埋底？ 個底望落好薄唔加好快玩完

有，個觸感會好少少

相信一路都有爸打試過做mirror shine失敗會有一撻地方硬係刷唔令
症狀係一落水抹落去，其他地方可以推兩推就令；但果度好似越索越霉咁，塊皮索晒水
乾左會好似有啲粉係面咁
好多時再重覆mirror shine都會繼續出現同樣情況
我之前自己試過一兩次，簡單講都係話刷左佢，重新上cream，薄薄地唔好急等等
好似有啲抽象

到今日屎忽痕又再賴左一次野，試左一個方法救得返
盡量嘗試文字表達出黎比大家參考下（因為賴野果刻都係有啲淆，無逐個step影相）
老實講解決方法可以有好多，唔啱使既屌細力啲

先講個簡單結論（個人認為）
成因係水太多，皮既油脂（佢自己Or上面既蠟）唔夠擋住啲水滲入去皮就會出現
解決方法係先用大量蠟（每次量少，但次/層數多）不停buff表面，初頭唔好用水
等表面既蠟夠擋住水唔滲落皮，再慢慢以正常mirror shine手法buff上去
呢個情況係本身已經mirror shine左既鞋應該少啲發生
但係新鞋，或者比較乾既鞋會易啲中招

事緣之前減價買左對foster & sons既Brogue
買返黎見佢都好令身幾靚仔，拎左去打頭鐵返黎一路都未著過無搞佢
今日見搞開對黑鞋順便搞埋
自問都係敗家仔落補品永遠都係重手
一上cream推兩野個面都乾晒證明啲皮其實都幾乾
buff完即上wax推，一落水就出事
其中一撻索晒水，之前試過同樣情況，決定等佢乾刷走表面再重新上cream，wax
結果當然都係失敗

把心一橫，唔落任何水既情況之下齋用mirror gloss wax乾捽
雖然做唔到mirror，但都見到正常上完cream拋光後既效果
一時心急用返平時mirror shine既水量，又再一次賴野
不過上面既方向感覺上啱
結論黎講有下面既steps

1. 等索左水既皮乾
2. 用刷/布好似平時拋光咁輕刷走乾左係面既剩餘物
3. 用乾布點蠟（鏡面，高亮，whatever）搽上去（以「拋光」或者重少少未到「上cream」既力度）
*力度黎講，「拋光」最輕係表面高速來回，「上cream」有少少按壓
4. keep住捽直至蠟既霧面消失（如果有少少油漬類似拉絲咁既感覺，但overall都係令面既都OK）
5. 補蠟，重覆3-5幾次
6. 布包住兩隻手指，一隻點*一滴水*，另一隻補蠟（真係唔好多水）
7. 先係無受影響，其他鏡面既地方試，確保唔會太多水（太多水準則同一般mirror shine一樣）
8. 先用點蠟果隻手指捽，慢慢再加埋點水隻手指捽

呢個時候會有兩個情況
a) 慢慢開始令返，代表水無滲入皮，鏡面蠟可以拋到光
b) 依然有滲水跡象：淺色皮的話某一忽會深色左，深色皮的話有一忽特別啞色
如果係b 既，重新再黎過以上步驟
3-5步驟重覆次數多啲，確保上夠蠟等水唔會滲到入皮
如果係a既
唔使多講就跟返平時mirror shine步驟，總之都係唔好太多水啦

補張圖，祝大家成功

好靚

加左底size 唔岩無得換架可

Danite Rubber都好撚冼
真係防冼得crepe sole/ vibram 狗牙

真係有追求防冼就買workboot 啦

去完天倫改衫長加開鈕門要收700一件既時候
望到成衣筆直要求一套1k
真係睇唔透

學生時期我都G2000 但畢左業起碼suitsupply起啦

市場下流，畢業生人工無升，人工材料成本就升，個固有市場愈做愈平無法避免

波鞋食炒咪又係照買

都冇得講嘅市道又唔係好
畢業生人工又唔係高
而且將來着西裝嘅機會率又唔一定
唔使着嘅又係擺喺屋企吸塵

而且香港人普遍都唔算特別認識
我好多朋友都係千零蚊一套
唔係特別自己鍾意嘅都冇乜需要真係擺錢落去

再加埋我自己覺得好多舖頭都伏伏地
市面上大量所謂訂做
我到而家都唔明點解有幾間成日喺度出現
但係明明所有review都插到仆街
整出嚟一係唔fit
一係好柒
之後都冇心機玩落去啦

好多地磚地板濕咗水好冼架
巴打你唔好咁啦

真係無budget，去M&S啦，都叫正常啲。

G2000定m&s好d
Fg

Sor淨係覺得唔好依賴佢囉

uniqlo +j

Vibrant Eton sole防跣好過danite 少少
但全膠踭嘅就防跣過半皮半膠踭

真係少少咋

想問AC safari jacket係咪做緊sale? 啱啱經過佢太子鋪頭棟咗個sale牌，不過氣場太勁次次經過都唔敢入去

去左SUIT ARISTIAN 整左套黑色禮服

打電話問
但應該冇

alden 剩係ship美國
唔知用集運倉得唔得呢

點解會揀呢間？

想買對double monk其實係唔係買返SANTONI係最好？
畢直2000-3000左右

整成點？ 有friend 去過造衫評價好唔錯

夠黃 試下

未知 等緊 for bigday用
諗住簡簡單單最傳統
但原來都幾難揀
不過佢地都幾有耐性傾
因為我咩都唔識

無我碼

其實Barker 同 magnanni 好唔好? 對唔對得住個價

barker 無買過
但magnanni d 皮 望落去好劣質

Magnanni 都唔算平

價錢同質數未必成正比 㗎嘛
印度三哥 都過萬 但質數應該差過佢格黎大廈間啡色裁縫好多

三哥係幾突出嘅
係老尖有時見到佢 都覺得佢高高瘦瘦 鶴立雞群

咩事

Berwick有 所以meermin都有機會

個人覺得meermin已經好過berwick好多

整左幾錢？我都諗住整套衫big day著，但未諗到去邊間

shawl collar cardigan 有冇推介
Drake’a 好似唔錯

巴打諗住整咩衫？我諗住整套three piece for big day. 唔知6,7k suit supply 同dream bespoke做唔做到依個budget

Luca Faloni, Colhay’s , A&S, Dreyden

我都見過佢兩次

已經sold out

想請問3000 蚊樓下，成衣店介紹。

HKD $3,000 - 5,999

建議各位可以到suit supply睇睇

但如果3000樓下？

M&S, Uniqlo

Spier & Mackay大減價

滴左啲鹼液落對suede度係咪會有marks

題外話問吓呢度啲西裝巴 今日喺亮視點買咗副超 返到屋企發現呢兩達用梘液洗都洗唔甩洗完個下冇嘢，但係隔一陣又出返嚟右邊最明顯係花咗定點雖然帶上去唔覺但係就咁睇好礙眼

Dalmo cashmere, William Lockie

鍍膜甩咗？

唔知俾唔俾我換雖然張單喺度 但係個盒揼咗

見講開其他嘢
巴打們着西裝嗰陣會揀啲咩香水

Terre d’Hermes

Prada Luna Rossa

penhaligon's 支鹿頭lord george啦，秋冬岩用

呢支我覺得有啲蝦人
Endymion容易接受啲

用落就會慣，the duke都唔差，春夏都得。endymion conc.皮味都係正

我覺得要夾
動物頭我覺得要睇少少場合
其他嗰啲可以隨便啲
就算唔係咁Dress Up都得

遲啲去睇吓先
Prada香水來講少人推介

純粹入到試過幾啱feel，冇話特別推
少少甜、有點refreshing，仲有好輕微嘅vetiver feel所以都適合dress up
另外casual azzaro pour homme fruity嚟講我鍾意

鹿頭，狗頭都會返工用，唔洗睇場合出街就用

不過而家lock down都冇乜機會用casual
又唔捨得當空氣清新咁噴

Prada平時真係完全唔覺
唔知點解而家試極都搵唔到一隻覺得特別好
好多隻都係OK唔錯
但係冇一直想長用

想請教下巴打carmina hk係唔係只有armoury 有賣?

重課左對b&l，著落幾靚幾舒服

依2支都有用，george如果唔係full suit 感覺太strong

lockdown 前試過，真係幾舒服，之前個款我認為太薄。

就咁網上買？
哩款好似唔係unlined

呢隻係佢新出膠底嗰款，當佢係sneaker 咁著

Yes
唔係unlined, 但都好軟熟

好似話半碼要size down 著鬆佢
巴打有無加埋底，425 gbp over 左 budget 買唔落手

我d鞋介乎41.5/42,佢叫我揀42
著落heel位小小鬆，但冇slip就冇諗咁多

我呢隻膠底嗰隻stride黎

想問邊到買船襪配loafer鞋好
Uniqlo 得one size 太細夾腳指唔舒服

咁應該會越著越鬆，我有對classic, 著左兩年鬆到應該最少大左半碼

一次都係噴2~3下，其實可以用好耐

通常你哋噴邊度
我通常兩下碗

手腕兩下 後頸2下，用Toilette既話 胸位噴多2下

Causal d其實我會偏向噴啲女香or中性
Creed white mountain water
Chanel Gabrielle
Tom Ford bitter peach

你可以試下搵下你自己係鍾意咩note再搵嗰啲note嘅香水試
我有成版紙係寫呢啲分析

你咁講我開始擔心
不過著左出黎了，冇得換

我覺得佢膠底其實好核突我接受唔到

我對loafer都買大咗 已經鞋墊加後踭貼 腳眼2邊位都係鬆

你都係 b &l?

其實自己都知鍾意啲咩
都搵咗唔少OK嘅
但係覺得香水又唔係平
次次買完都仲係覺得OK有啲嘥錢

實物ok的
同埋我遲d會買對proper b&l, 呢對當係trainer 代替品幾正

RIP
好彩唔係買classic

唔好買designer brand

點解唔買Alden LHS?

2 種feel

都有啲幾好嘅
香水近年真係好多伏

我成身都係我鋪頭（我房都用同一隻味）陣味香水都慳番

唔係呀 冇ching你地買得咁高級 只係啱啱入門係aldo買

大家覺得navy loafer襯咩色襪好

唔著

Navy or 唔著 or beige如果你著淺色褲

唔著我冬天怕凍

深綠
bottle green/racing green
Charcoal都好

好似賓州

直情係似後入緊啦

灰色又得唔得呢?

[member][/member］

其他嘢唔識，不過支持你分享

Suede 倒瀉朱古力上去一點點可以點處理

出腳汗會好痴腳

加吸汗鞋墊囉

ching邊間場？

牛巴大部分shirt都係linen？好少見你著其他

下，我好多高支同Oxford wo...

想問大家之前話家用嘅可以去sogo買tefal 熨斗係買邊隻model or 有冇相

下 佢著開cr 架喔 你都唔撚識既

見到了，可能咁岩睇開個啲都係linen。

熨下蒸下佢乜菌都死啦

蒸我聽一兩間tailor shop講都唔好

熨都有蒸氣既咁

同埋蒸主要係對褸唔好，褲又無乜所謂

咁係咪都唔好成日熨褸

隔住塊布熨應該無問題，唔隔就好易起鏡面

羊毛凍水洗
仲要洗衣機
你試下著睇下縮幾多水

著落仲著到咪好d
又唔係電子產品
著得落 冇變型冇大縮水咪得

用熨斗ok用掛熨唔好

唔好傻，一樣縮

咪係，chino隨事縮得仲勁，不過你預咗啫

無事喎，縮我唔多怕，反而係洗得多會甩色，顯舊

有啲布都縮得幾勁下

Suitsupply outlet sale 緊
巴打有無方法睇到啲items/ship到/代購到？

有冇braces介紹
business casual著啲

仲要甩色

大路咪Albert Thurston同Bretelle
鐘意啲復古feel就搵下日本仔野
Adjustable custom 之類

牛巴對barker 同magnannl 既鞋有無咩評價？

用vpn買左套 usd300 full canvas
唔知會唔會cut單

日本皮鞋有冇巴打著開 e.g. Regal 個種 算唔算對得起價位？

平價日本皮鞋唔算

買過一對regal
後來覺得自己年少無知

算好
我raudi
依到 d 巴打叫你cj起跳係有原因

巴打點睇Germinal 既鞋？

皮鞋着舊左 一般係咪打掌ok? 咁幾時先去resole?

你如果keep住打掌換掌 應該唔洗resole
如果你like皮底個感覺既
咪穿到穿去resole

要link去咩國家自睇到？

US

都係新手
一搜尋就見到H記
呢間野我都買過覺得麻麻地
佢啲嘢我覺得係潮流野多過質素

呢家第一對REGAL 差唔多要退役 DOUBLE MONK ，想升級係唔係考慮P1 既LIST

好驚網上買皮鞋買錯SIZE 又 CAROUSELL見

去tassel試下 睇下毒唔毒到你

用你嘅方法,總之令到佢覺得你係用緊美國ip 就得,
outlet網址:

密碼2020
我係用呢個網改proxy的,因為我個vpn 太廢:

買咗對AE size9D有啲窄 係咪着耐咗會鬆返

通常都唔會既 不過今次掃得好快

有件tux 都想要，諗多兩下就無.. 300好抵

新買咗對magnanni個底少跣
有冇辦法搞佢
今日已經差少少倒後跣好7

著多啲就唔跣

點解嘅？整花啲皮？

除非你行地毯(一定跣)，如果唔係個底實會花㗎喎

尋日問過post 頭其中一間舖(價錢比較平個幾間)做 一件 lp cashmere (below 400g 一米) overcoat ，佢報26000-33000，個價錢o唔ok?如果ok我可能會做。thx

折完大約50usd一件恤衫 大家會揀suit supply定brooks brothers?

有兩樣野唔係好明，首先係點解你有呢個筆直唔搵間好啲既鋪，另外係點解你會覺得below 400g做到overcoat?

睇布料 自己有佢地traveller
正正經經香港搵間做好過

因為唔識囉

Below 400g即係380g左右，普通Cashmere jacket 的重量來，做coat唔夠厚喎

可以喺香港環境着

通常做幾重？

本身諗住香港著，怕熱，所以預唔到要幾重

但係做出嚟個效果咪有啲怪怪地

怕熱做乜鬼overcoat？
玩咩

會少少輕飄飄 唔夠厚重

最少係咪都要500g?

3-400搵人做都有選擇咩?

最低都480起標啦，其實480-500都只係介乎jacketing同overcoating之間，真係要效果好要600起標

係飄到會覺的有啲柒，同埋好易下擺皺到飛起

Ss咁樣運返嚟Fitting容易奶嘢姐

有人本身有Ss恤衫 例如我
折完400一件Albini想點
散剪布價都唔止

買開應該無事既 有得揀埋袖長

本身都話睇布料
咁佢咁樣問我預冇買過
我加拿大嗰陣自己試完rtw覺得fitting唔係好啱
香港ss我喺舖頭落order 出嚟都可以做錯
覺得咁樣冇得試有啲風險姐

係唔係巳經買晒

我想問J Crew x Thomas Mason 裇衫現在有7折值唔值？

咁其實如果想造件cashmere overcoat, 筆直大槪2/3萬左右,可以去邊間做?想試下loro piana料, 但都知應該唔止呢個價。定呢個budget係做唔到,應該放棄?

你要明白一條兩百公斤青森大間交到千兩手上都唔會變到Saito咁好食既道理；食得出分別又無筆直既咪儲下錢先，食唔出分別既，又何必講究條魚邊度黎？

其他廠嘅料係咪可以平D？budget 最多預35-36k，如果唔得做wool 算

多謝回覆咁我考慮下用Johnston of Elgin料整件頂住檔先。或者去drop 93 執件nos貨,等日後有錢再上loro piana啦

三萬幾筆直，如果去陳記水位既鋪，要用到600零g既cashmere可能要用columbo/Standeven之類既牌子，LP 6xx-7xxg既pure cashmere好多時會上到六七千蚊米，未計佢工錢同賺你錢，淨計布都無左兩皮野

如果用Columbo
其實不如唔好做

thx ，我tmr會去post頭價錢比較平嘅其中一間，到時睇下咩價，其實我未做過西裝，因為平時唔洗著，唔多敢入D舖😂。

mean

想問下皮鞋刷鞋問題
因為新鞋
我想將鞋頭刷到變鏡面，一邊用鞋蠟一邊用水
一隻腳完成，無問題
但係我用同一個方法，另一隻腳越刷越乾
啲鞋蠟會好似捽老泥咁跌返出黎，係咁加水都無用
有無師兄可以解答到

水加太多

牛巴對Magnanni 同 Barker 既鞋有無咩評價？

着左2年左右嘅cj 面係ok的

你都問左幾次
牛巴都無答你
何必咁在意牛巴點諗呢
自己中意/覺得啱你style/夾你腳型咪買囉

Barker T 記有
Magnanni Lane Crawford 有
M 牌d 皮我睇過 覺得好劣質，d texture 感覺好假
Barker 無留意開

其實post 頭都有介紹唔同價位嘅鞋
按自己budget 去睇下 摸下
睇下邊對舒服囉

依度亦成日推介新手 直上C J 係有原因嘅
皮幾好 造工算細緻 楦型尚算優雅

得閑咪去T 記望下
依家市道麻麻
我諗都就黎winter sale

巴打佛心

點解決擺係到等？ 之後再抹油？

心急可以風筒不過記得只限鞋頭同要落shoe tree，有耐性可以放一兩日等佢乾透

真係on tight budget 嘅
去睇下 drop93 d carmina /其他牌子有無邊d new odd stock啱
好似準備做20% off sale

Vass有Black Friday sale

其實如果我唔答就姐你我唔想答/答到厭/唔方便答，為免尷尬可以唔洗繼續追問⋯⋯

令我諗起追女仔
個女仔唔答你 就算啦
何必自討沒趣

連登好多人當左其他巴打係店員咁
有義務去答佢

rtw西裝你地會去邊改？
wonderful alterations你地有冇試過？

請看頭Post

想買對豆豆鞋(應該即係driving shoes) 兩千內有冇推介？想趁black Friday 整對

想買B&L, 係咪真係好舒服??
有BF sale真係想衝

有sale我都想買對試下

啱啱買左stride, 好撚柒舒服

不過有sale咩？

有sale咩 唔係好覺
分享下?

B&L 好似唔會減價，最多送shoe tree送襪

唔好意思, 我手殘，應該係有BF sale的話

Suit supply 布

有冇巴打試過vass 3636last
上網睇好多人話佢比起其他同size嘅短
使唔使買大半個碼

r 下佢送先，佢加價加到400gbp 一對tassels

其實我覺得B&L唔係咁好著..我有對著咗2年
個底又薄對鞋又冇support，唔係好使行路都ok嘅
反而覺得係佢不停俾啲KOL create 個image 好潮咁
我而家都係著返其他unlined loafer舒服好多

巴打有無跟埋佢原廠加底，會唔會好d

買嗰時加咗底grip
有冇好啲就唔知，我冇比較過冇grip版
但如果你嗰日會行多路我就唔建議你著
同價位我真心寧願買CJ Alden算 (利申: 買咗CJ Harvard之後好少著對B&L)

thanks~

咁我都係留意alden LHS算

而家嗰啲唔係unlined 了，不過唔覺係kol吹出黎咁harsh丫

暫時幾滿意，不過著多兩年睇下係咪會同你一樣反B&L先

有對著左2年 淋晒 變晒形

你指新個隻stride 唔係unline 定全部都唔係unline?

有無人試過ring jacket既balloon odd jacket？ 見drop93有諗住試一試

邊件 我有一件 手感好好 似cashmere

我又唔係反嘅
只係未買之前睇好多KOL, ig d鋪相見到好似個個都話好舒服, most comfortable loafer咁，但自己買完著過之後就覺得好似有啲吹大咗咁啫
不過每個人對腳都唔同，好主觀，可能咁啱我對腳覺得唔係網上吹到咁舒服
你買嗰隻膠底嗰隻理論上應該舒服過我最原始嗰對

未做過西裝，但一嚟就用30k做件cashmere overcoat ？呢種係乜嘢玩法呢？

樂天outlet買平好多

反而想試真unlined, 不過而家好似冇出了
膠底又確實肯定舒服，但應該當佢係trainers 嗰類而唔係loafer, 如果我試classic 可能都唔得
Loafer 嗰堆再觀望下先如果係咁

而家全部唔係unlined 了
上次去armoury問，佢仲有一對unlined 但size 唔啱，sales話佢冇再出unlined sagan

人地個定位係室內鞋其實唔係for行遠路

我send email 問 b l 佢答sagan classic 仲係unline

咁以官方為準，只可以話stride係lined

可能某d line 唔係， full strap ginkgo 個條line 都唔係unlined

謝謝！！

買左對loafer
但好似買大左 腳跟可以放到成隻手指，但腳頭就岩岩好，行果陣對鞋好鬆。
有冇方法補救？唔該咁多位巴打。

岩岩google 左，d人都係建議insoles 或者 tongue pad。到底邊個好d

賣左佢買過對岩

大咁多好難搞。。。 如果真係要試你insloe加tongue pad都要落。

Insoles + 厚襪

腳趾岩岩好但係長左咁多？
可能係個last唔岩你 賣左佢換其他last/牌子啦

再加上著落會再大左

Loafers 一定要試得好清楚唔記得幾多次既教訓了

各位High twist褲前面會加lining? 會唔無左open weave 既特性？

我follow個size guide買細波鞋半個碼 試下insole, tongue pad先，唔得就賣左佢算。

如果係爭嘅左右兩邊鬆，insole唔得，因為會墊高咗你對腳，個爭更加hold唔住

巴打岩
買完insole試完冇用，哂左3舊水
而家著返對厚sock即刻冇再鬆腳踭
但個頭變左有d緊 希望著多幾日會好d

恤衫如果budget 800左右係咪都係成衣較好？

$800/件？都好多選擇，db,新a,金鷹，jantzen應該都得

新a冇記錯唔得
要加少少

有冇試過rrl 既cashmere cardigan
質素點睇

rrl 仲有？ 後悔佢個陣有門市無買佢d 牛仔褲

中環嗰間有喎
6k好似貴左d

係ralph lauren 入面？
以前半山個間執左

太子大廈果間入面

Btw, Uniqlo 入左件cashmere $299

Cashmere 冇研究
其實價錢對唔對得着質素

Cashmere高風險野

想當日放左女友件Ralph Lauren cashmere落機tumble dry

U 記 Jw 原價好似699
減到299 100% cashmere就好似十蚊碗雲吞麵咁
性價比一流
好唔好就見仁見智

Thanks
我係想問rrl咁貴一件cashmere 值唔值
因為平日Ralph Lauren 淨係買牌子都唔少錢

Btw cashmere疫情下可以點清潔？
學西裝咁蒸蒸佢？

熨衫

Cashmere都有分級，同級都有分紗線股數同件衫既重量，愈靚既料愈重咪愈貴，元氣又有拖羅，araki又有拖羅，你會唔會assume佢地係同一樣野？

性價比高 同埋如果你摸過u記cashmere同貴既cashmere
手感上u記cashmere有種chemical finish令你以為佢好滑好軟
但貴既cashmere係天然地軟滑

兩種都有 睇場合/顏色著
唔係成日著到既色/唔肯定岩自己既色買件u記買下why not

但唔好覺得人地賣咁貴真係得個牌子
利申: 兩種都有

Lm

Classic is completely unlined, Ginkgo is lined, but not as stiff as the Stride, and Grand is fully lined making it the most sturdy of the collection. Stride is in the middle.

其實平嘅cashmere真係有唔少
U記 muji 甚至好多潮流品牌都有
但平嘅會好快殘
好快起晒毛粒
同我覺得幾唔保暖下
基本上成日換
不過幾舊水貨仔都唔知有啲咩好要求
賣得貴係非常合理
利申：起碼有半年會着冷衫 長期零度以下

唔會太暖係香港係優點黎
起毛粒可以用個把專用梳梳下
不過確實幾舊水 由佢啦...

長知識了thx

買左對JL suede Oxford

馬屎忽整污糟咗點搞

咩黎

圖呢？成日無圖討論

我都唔知但係新銀包用咗一兩日就見到有少少藍色係上面

其實無論幾貴只要係cashmere冷衫都好易起毛粒，不過貴同平著落、睇落都有幾大分別既

有無清啲既圖

未送到

Black friday執左對carmina cordovan monk
原本糾結好耐應該買vass cordovan budapest定carmina好

幾折？

99USD Jacket無投訴
係肥左腰有點緊

Cotton ?

本身想買件seersucker, 但再睇已經變返$3xx

Pediwear買 8折左右 不過免運
三千尾

後腰每邊放兩分可改善

320g Irish Linen

未開後摺呀

有無巴打夾skolyx 買野 攤返運費？

其實balloon姐係咩？布料既一種？

A wool fabric made exclusive for ring jacket

咁樣有機會越著越鬆⋯

blackfri items 都好少喎， 希望會有新item加入

bada邊到入手

Spier & Mackay

巴打可唔可以講呢間d size 會唔會徧大或細？ 你著開咩碼而呢件又係咩碼？

著開UK34/EU44/XS，34剛剛好
佢個Size Chart好準

carousell

開紐門要700？！

850gram 羊毛真係好重
期待一個禮拜後field test

呢件睇ig 好好j !!

呢件野比我幻想中更加好
我而家j緊對鞋唔得閒理佢住

鞋圖

條褸ig睇正到，不過應該只可以外國用

係貴
貴係邊？香港手工 手工好 信譽好 同快交貨
你拎去整衫既地方幫你開
可能收你300一件
但會寄上大陸改
又未必係你想要既效果

同天倫個感覺真係好得意 改極我都係去天倫

呢件

岩款岩碼咪去馬

有冇巴打教下cream colour a1 ring jacket 點襯

百搭喎 no?

見親cream就諗到有漬難洗...

天氣岩岩好

難得有人po相

呢件係咪P記sample sale個件
有少少印象

例如呢

下身 灰又得 navy又得 啡又得

係呀
已除低，都係著到出汗

Thanks bro

Over the calf 襪大家有冇平嘢/抵買推薦？

買過一次pantherella
著完之後感覺都係買番啲平襪算

但好似Uniqlo同muji都冇超長款

下身係Workwear款

Calvary twill + alden shell?
褲頭我都有諗過做呢種款
著落感覺點?

Cotton黎，唔係Calvary twill

著到褲頭都是汗

你買 contemporary or slim

你太誇張

Slim啦梗係

條褲褲頭個扣係咪workwear嗰種？
幾特別

有冇個鈕門的底面圖？
啲鈕門好工整，有啲似機車
七百蚊好貴喎

有冇人著緊依對 著落o唔ok

我見佢sport coat 全部無34，全部都sold out ?

你啲鈕門應該係機開的

Oh..........

睇怕都係

想問問spier and mackay 既外套，shirt同褲rtw 黎講算唔算買得過

想問問巴打件外套咩size?

SIlm 34S

不過用用下又冇咗

巴打可唔可以講下你大概幾高？我都諗住呢個size

係好輕 連衣架都好好j

我着完件overcoat
而家西裝褸覺得件件都好輕
本身第一套訂做有啲驚

想請教吓咁多位師兄

因為我對西裝真係零知識，但嚟緊結婚都想做一套西裝for pre-wedding／big day，主要想做一套classic少少之後in case轉工有機會著得到（依家份工唔使著西裝even恤衫），想問吓頭post介紹嗰幾間有冇邊間係service好啲可以試吓？因為驚咩都唔識人哋serve到無晒耐性

其實都有去過頭post有介紹嘅prologue睇過，唔知係著唔慣西裝定係佢哋啲RTW偏長身，都想問吓係正常定係佢哋特色

有時間不如去armoury試吓啲ring jacket RTW, 至少會有個idea咩叫合身既西裝先

Service 其實冇乜邊間差
新手問嘢應該間間都冇所謂
唔好講好咗之後改來改去就得
無限價錢嘅服務我prefer陳記
長身我覺得你係唔習慣西裝遮住個屁股

SPIER & MACKAY 見到件 HERRINGBONE Balmacaan 好正又無SIZE
想知有無其他BRAND 有差唔多

RTW都會長少少既，可以改的
但jacket係同樓上咁講 要遮哂個籮
詳情參考

係also 買左對黑色皮鞋唔啱著，全新41碼 有冇人收？

條褲咩名堂？

Soundman Clark Chino

萬幾蚊套RTW仲要改嚟改去
不如用嚟造一套仲好啦

Rtw好過訂做呢個每一個post都有人講

睇下咩價錢囉

咁其實好多嘢要睇
香港呢方面來講真係好好
訂造個起價真係低
我自己長住附近一件所謂訂做
同夢記一樣價錢都仲係做緊MK風
Bespoke 最平同近應該都要飛一轉紐約

Frank Clegg袋點睇? 有冇人用緊

終於到啦

Suede 我都有噴防水，其實傷唔傷

係香港bespoke先咁平

早排black friday 平左唔知2定3成, 抵玩

[今冬必寒] 經典男裝、西裝、皮鞋、皮件討論區（39）